中國漁船越界遭搜出5公斤豬肉 被罰240萬並驅逐出境

中國漁船越界遭搜出5公斤豬肉 罰240萬驅離
最新更新：2019/01/30 21:32

（中央社記者王朝鈺基隆市30日電）一艘中國大陸漁船去年12月越界作業遭基隆海巡隊查扣，船上除查獲1500公斤漁獲外，另有5.72公斤豬肉，經留置調查後依法開罰240萬元，今天並將陸船驅離出境。

基隆海巡隊表示，陸船「閩晉漁05812」去年12月18日於彭佳嶼東北18.2浬越界作業遭基隆海巡隊查扣，船上查獲漁獲約1500公斤及5.72公斤豬肉，立即通報動植物防疫檢疫局基隆分局人員進行人船消毒，並協調基隆分局將豬肉等製品帶回銷燬，防杜非洲豬瘟疫情。

基隆海巡隊並留置14名大陸漁工，全案經調查，「閩」船去年12月17日自晉江市深滬港出港，出港一天後就遭查扣，且「閩」船於民國104年至107年間，航行進入中華民國海域邊界遭警告驅離計有12次。

基隆海巡隊依兩岸人民關係條例等規定開罰新台幣240萬元，經確認罰鍰已匯入國庫，上午10時會同基隆市政府切割船上2部起網機和3塊網板，並沒入漁具和漁網，隨後將「閩」船驅離出境。（編輯：李錫璋）1080130

大陸漁船走進來，台灣發大財

「反攻」大陸機會來了？ (指防範豬瘟)

台灣豬肉可以自給自足，仲可以出口。

台灣地方咁細，如果大陸有心搞死D台灣豬其實好易。台灣人冇平靚新鮮豬肉食暴動都似。

斷正即啪啦
根本就係運毒

其實啲豬瘟肉會經過咩方法傳染比台灣啲豬?

之前啲新聞話最容易出事係，用含豬肉嘅廚餘整豬飼料(豬係會食返有豬肉成份嘅飼料)，俾豬食之後出晒事

食同類!?

生化襲擊

不嬲都食同類。

而家先知 除左豬會食返豬之外 有冇其他動物會?

如果係啲可愛動物食同類一定比動保撚屌,
不過豬咁樣衰就算啦

唔係就咁成舊豬肉/豬骨畀啲豬食，好似係加工整完出嚟變成粉狀/粒狀，已經變成咗第二樣嘢先拎嚟餵豬，唔睇資料完全唔知入面含豬肉成份，類似咁：

中國漁船係中國台灣海域被罰款驅逐

好正，收到錢先放係，對支狗應該要咁

仲要拆晒架漁船d設備，工具，先放走架爛船

牛都會咁餵，之前瘋牛症就係咁來

第日空投豬肉做武器